新華社發文抨擊 台民進黨政府「修法台獨」落實兩國論 將大陸及港澳人士列入外患罪適用範圍

新華社發文抨擊 蔡政府「修法台獨」落實兩國論

2019-06-28

針對近期蔡政府主導的涉及兩岸關係修法，新華社28日援引多位大陸學者專家指出，民進黨當局為謀政治私利，違背兩岸同胞求和平、要合作、謀發展的共同心願，變本加厲阻撓限制兩岸交流合作和兩岸各界對話溝通，煽動台灣社會對大陸的敵意，同時還暴露兩國論的台獨思維。

報導稱，近期在蔡英文當局主導下，民進黨憑藉在立法機構的多數席次優勢，一系列涉及兩岸關係的修法，相繼通過將大陸及港澳人士列入外患罪適用範圍、對退休公職人員赴大陸加強管制、對兩岸協商簽署政治協議設下雙審議加公投的高門檻等。

中國人民大學兩岸關係研究中心主任王英津分析指出，蔡英文當局執政三年多來，一直推行漸進、柔性台獨路線。眼下出現一種「修法台獨」，是要通過修改台灣的法律來落實兩國論理念主張。

他舉例說，5月7日立法院通過刑法部分條文修正案，將大陸地區及港澳地區都列入適用所謂外患罪範圍。很顯然這是進一步強化兩岸並非同一個國家的台獨動作，是刑法上的兩國論。這一新動向欺騙性、迷惑性強，危害性不容忽視。

兩岸關係和平發展協同創新中心主任劉國深認為，民進黨當局這些修法動作的大背景，是兩岸交流正愈加全面、深入，台灣民間社會和大陸往來日益熱絡，這讓民進黨當局感到恐慌，妄圖通過法律手段阻止、破壞兩岸交流，恐嚇與大陸進行交流合作的台灣民眾，以及與大陸開展民主協商共同探討兩岸問題的台灣人士。

南京大學台灣研究所所長劉相平分析，大陸方面大力推動兩岸交流合作，積極為台灣同胞分享大陸發展機遇創造更好條件，切實造福台灣同胞，在台灣社會中產生積極迴響。民進黨當局感到不安，企圖通過修法攔阻兩岸同胞走近走親、兩岸關係走實走好的大勢，其目的還是為了一黨一己的選舉私利。

廈門大學台灣研究院副院長張文生認為，一系列修法動作是民進黨「事實台獨」主流路線的繼承，民進黨當局這一系列動作，將台獨邏輯藏在意識形態邏輯裡，比較隱蔽，兩岸民眾尤其台灣同胞必須看清其危害性，必須高度警惕。
<聯合>

尤其台灣同胞必須看清其危害性，必須高度警惕。

已經看清咗一國兩制既危害性啦 使你提咩

多位大陸學者

一國兩制跟支那瑜講啦

蔡英文當局執政三年多來，一直推行漸進、柔性台獨路線

直線幫小英拉票

咁打未

加入香港無錯
由近排香港政府既表現睇，香港身份已正式淪為白手套
請將香港視為中國一個普通城市就可

外患罪？
內憂罪？

恭喜台灣

哦，係咩

30年前台灣本土意識仲低過香港
但係之後嗰10年香港冇李登輝陳水扁
剩係得同樣親中既民主回歸派同親共派
唯一親英建制派自由黨又改為親共

香港滲透得太西利
大共諜司徒華係六十年代起就開始培養
咁香港又有好多生意佬 佢地無理由同錢過唔去

只能佩服大中華膠點解會信一個獨裁政府
又願意將香港地位降低

其實邊個同你「兩岸」？

香港 台灣 航線係國際線

垃圾淘寶國內免郵唔包 港台

咁講係咪你自己玩緊強獨先

香港成功向世界展示一國兩制運作成果

同tvb一樣誤導得好西利